【蘋民爆料】屯門公屋叫價800萬 市民:「為之震驚」

即時財經 2017-12-22 17:20:53 HKT

建生邨於1989年落成，由四幢公屋組成。房委會資料顯示，截至今年9月，建生邨租住認可人口為1,200人。
本報接獲《蘋果日報》讀者爆料，指「屯門公屋叫價驚見800萬」。有讀者本周發現祥益地產網站，屯門公屋建生邨有業主嘗試以自由市場叫價高達800萬元放盤，形容為之震驚，所以資助房屋已不再是窮人恩物，可見現在香港的樓市狀態是極為扭曲，以及其瘋狂程度已達到無人可控制之境地。

本報進一步跟進，祥益地產網站的而且確出現建生邨叫價800萬元的癲價放盤，單位實用面積544方呎，呎價高達14,706元，媲美市區部份藍籌屋苑。如荔枝角美孚新邨，中原數據顯示其現時平均呎價12,366元。

祥益地產黃慶德表示，該屯門叫價800萬元公屋，為建生邨泰生樓高層8室，本月初才放盤，業主同時正辦理居二市場出售證，綠表亦天價放盤，開價400萬元，較市價約300萬元貴逾三成。代理則解釋該單位於自由市場竟敢開價800萬元，據知是建生邨補價地價折扣較高。

土地註冊處資料顯示，這間屯門800萬公屋，業主1998年向房屋署僅以16.24萬元買入單位自住，若以是次綠表叫價計算，較其買入價加價近24倍。

目前全港最貴公屋是大圍顯徑邨，一個實用面積490方呎於今年11月以530萬元易手。

代理表示，現時建生邨同面積連地價放盤不足5個，入場費大約480萬元。

樓市瘋狂，各區均出現公屋天價放盤。盛產公屋王的鑽石山鳳德邨，驚見叫價近600萬元的綠表放盤。富誠地產林凱薇表示，鳳德邨雪鳳樓高層3室，實用面積598方呎，居二市場叫價599萬元，呎價10,017元，樓價及呎價均挑戰全港最貴未補價公屋。

蘋果財經，關心你飯碗

有瓏門唔住買殘舊公屋

傻閪先買

有人買先算啦

呢幾日唱到好行既天生樓五百幾呎又係八球

洗黑錢？

做新聞啫
唔出多d呢d新聞
d灓單位私樓邊有人買

挑 我叫1千萬都得啦
冇人買姐

開價姐
唔通欣蛆開價一Q短五年命又有人衝咩

有800萬我洗買公屋

好快有千萬公屋出現

超英趕美

垃圾公屋都要八百萬 條友痴撚左線

好多葡萄撚

有八球仲買公屋就真係叫敗家啦

玩到咁？
正人渣

手快有手慢無
一於推爆千萬

有800萬我住番九龍

仲走去住建生咁on9咩

點解唔叫夠一千萬

wa 好平

賣左記得通知聲

地產狗托市，一係業主智障

800 萬卓爾居都買到500呎啦